Déterminer (en expliquant) si les tableaux suivants sont des tableaux de proportionnalité.

Si oui, préciser le coefficient de proportionnalité.

\begin{multicols}{2}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Grandeur A & 9  & 12  & 36   \\
    Grandeur B & 108 & 144 & 312 \\
  \end{tblr}\medskip

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Grandeur C & 5  & 6  & 7  \\
    Grandeur D & 12 & 14,4 & 16,8 \\
  \end{tblr}

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Grandeur E & 64 & 12 & 9    \\
    Grandeur F & 16 & 3  & 2,25 \\
  \end{tblr}\medskip

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Grandeur G & 3 & 12 & 21 \\
    Grandeur H & 7 & 28 & 41 \\
  \end{tblr}
\end{multicols}